<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content title="Удостоверение по программе 'Основы программирования на PHP5' (www.intuit.ru)">
	<text>
		<p><![CDATA[
		Курс: <a href="http://www.intuit.ru/department/pl/php5/">"Основы программирования на PHP5"</a>
		<br/>Автор: К.С. Флойд
		<br/>Срок обучения: 29.01.2011 - 16.02.2011
		]]></p>
	</text>
	<features>
		<group title="Лекции" type="text">
			<feature title="1. Основы Web-дизайна">
В данной лекции описаны основы разработки Web-страниц - трехслойная, клиент/серверная архитектура, модели систем Web и т.д
			</feature>
			<feature title="2. Основная структура документа">
Прочитав эту лекцию вы узнаете, как PHP встраивается в XHTML, а также научитесь писать комментарии и выводить текст на экран браузера
			</feature>
			<feature title="3. Данные PHP">
Переменные - основа любого языка программирования. Эта лекция о них, кроме того, описаны некоторые встроенные функции PHP, а также рассказано о различии одиночных и двойных кавычек в PHP
			</feature>
			<feature title="4. Структуры принятия решений">
Структуры принятия решений (или структуры выбора) в PHP, мало чем отличаются от остальных языков программирования - поэтому лекция достаточно небольшая
			</feature>
			<feature title="5. Циклические структуры">
В программировании часто необходимо повторить один и тот же блок кода несколько раз. Это можно реализовать с помощью операторов цикла. Язык PHP содержит несколько типов операторов цикла
			</feature>
			<feature title="6. Повторное использование кода и функции">
Возможность повторного использования существующего кода является очень важной, так как может сберечь время, деньги, и способствовать согласованности
			</feature>
			<feature title="7. Базовая обработка форм">
Обработка форм является очень важным свойством PHP. С помощью форм пользователи взаимодействуют со страницами Web, и с их помощью можно собирать информацию для персонализированных страниц посетителей. В более широком смысле информационной обработки, формы предназначены для ввода данных в системы обработки. Они являются первичным механизмом получения данных, которые обрабатывают сценарии для порождения новой информации, обновления файлов и баз данных, и для ответа на запросы пользователей для получения информации
			</feature>
			<feature title="8. Сеансы">
Переменная сеанса является специальным типом переменной, значение которой сохраняется при переходе между последовательными страницами Web. C помощью переменных сеанса специфические данные пользователя можно сохранять при переходе со страницы на страницу, предоставляя ему индивидуализированный контент при взаимодействии пользователя с приложением Web
			</feature>
			<feature title="9. Доступ к базам данных">
PHP обеспечивает поддержку ODBC (Open DataBase Connectivity), что позволяет обращаться к любой совместимой с ODBC системе управления базами данных (СУБД), если в системе или сети доступно Имя источника данных (DSN -- Data Source Name), или доступна строка соединения без DSN
			</feature>
			<feature title="10. Доступ к базе данных MySQL">
Система PHP предоставляет поддержку для MySQL с помощью набора функций, которые можно использовать для манипуляции данными MySQL. База данных MySQL стала самой популярной в мире базой данных с открытым исходным кодом в связи с ее высокой производительностью, надежностью и легкостью использования
			</feature>
			<feature title="11. Доступ к файлам и папкам">
PHP предоставляет доступ к файлам в операционных системах Windows и Unix для чтения, записи или добавления содержимого. Эта лекция описывает, как использовать PHP для открытия файлов в системах Windows
			</feature>
			<feature title="12. Отправка E-mail">
Эта лекция описывает, как использовать службы SMTP для отправки автоматических сообщений e-mail из приложений PHP
			</feature>
		</group>
	</features>
	<images>
		<topimage mini="mini_cert_ru.jpg" full="cert_ru.jpg"/>
		<set title="">
			<group title="Сертификат" height="140" width="98">
				<image mini="mini_cert_en.jpg" full="cert_en.jpg"/>
				<image mini="mini_cert_ru.jpg" full="cert_ru.jpg"/>
			</group>
		</set>
	</images>
</content>
