<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content title="Удостоверение по программе 'Язык программирования PHP' (www.intuit.ru)">
	<text>
		<p><![CDATA[
		Курс: <a href="http://www.intuit.ru/department/pl/plphp/">"Язык программирования PHP"</a>
		<br/>Автор: Н.В. Савельева
		<br/>Срок обучения: 07.02.2011 - 03.03.2011
		]]></p>
		<p><![CDATA[
<b>Информация о курсе (с сайта www.intuit.ru)</b>
<br/>PHP, в настоящее время, – один из наиболее популярных языков для реализации веб-приложений. Данный курс посвящен изучению его основ. Акцент делается на практическое применение полученных навыков.
<br/>Язык PHP был создан для решения конкретной практической задачи в среде интернет (какой именно можно узнать, прочитав первую лекцию курса). Мы тоже постараемся не отвлекаться слишком сильно на теоретические рассуждения, и будем стремиться к решению какой-нибудь конкретной задачи в каждой из лекций. Большинство примеров взяты из реально существующей системы: виртуального музея истории информатики. Первая часть курса посвящена изучению основ синтаксиса и управляющим конструкциям. После этого рассматривается технология клиент-сервер, как основная сфера приложения языка PHP. Затем переходим к изучению наиболее полезных на наш взгляд встроенных функций и решению с их помощью практических задач. Хотя объектная модель в языке PHP не самая богатая, ее принципиальное наличие позволяет естественным образом описывать объектные модели данных. В качестве базовой модели будет рассмотрена модель документа виртуального музея информатики. После этого будет рассмотрен ряд прикладных аспектов: работа с файловой системой, с БД, строками, сессиями, DOM XML - все это позволит рассмотреть ключевые задачи практического использования языка.
		]]></p>
	</text>
	<features>
		<group title="Лекции" type="text">
			<feature title="1. Введение в PHP">
Лекция содержит: историю языка (от PHP/FI до PHP5); описание его возможностей (краткий перечень платформ, протоколов, баз данных, приложений электронной коммерции и функций, которые поддерживаются PHP); области применения (как серверное приложение, в командной строке, создание GUI приложений); способы использования (как PHP встраивается в HTML-код и простейшие примеры.); создание первого скрипта на PHP. Установка и настройка программного обеспечения, необходимого для работы с PHP.
			</feature>
			<feature title="2. Основы синтаксиса">
Лекция посвящена изучению основ синтаксиса PHP. Рассматриваются способы разделения инструкций, создания комментариев, переменные, константы и типы данных, операторы. Пример – создание заготовки письма.
			</feature>
			<feature title="3. Управляющие конструкции">
В лекции рассматриваются условные операторы (if, switch), работа с циклами (while, for, foreach) и использование функций include, require. Пример – универсализация письма в зависимости от ситуации и его отправка каждому из группы пользователей.
			</feature>
			<feature title="4. Обработка запросов с помощью PHP">
Лекция посвящена изучению способов отправки данных на сервер и их обработке с помощью PHP. Рассматриваются основные понятия клиент-серверных технологий. Рассматривается понятие HTML-формы и отправка данных с ее помощью. Дается краткая характеристика методов Post и Get. Рассматривается механизм получения данных из HTML-форм и их обработка с помощью PHP. Пример – создание формы для регистрации пользователей на сайте, отправка «универсального письма» всем зарегистрировавшимся.
			</feature>
			<feature title="5. Функции в PHP">
В лекции рассматриваются: понятие функции, функции, определяемые пользователем, аргументы функций, передача аргументов по значению и по ссылке, значение аргументов по умолчанию и значения, возвращаемые функцией (функция return()). Пример – создание web-интерфейса для генерации HTML-формы.
			</feature>
			<feature title="6. Объекты и классы в PHP">
Понятия класса и объекта. Определение и использование классов. Понятие расширения класса. Конструкторы. Оператор :: Базовый класс и функция parent. Пример – автоматическая генерация по желанию пользователя представителей классов статей или личностей, а также их отображения на странице браузера.
			</feature>
			<feature title="7. Работа с массивами данных">
Лекция посвящена более подробному изучению массивов и функций, встроенных в PHP для работы с ними. Рассматриваются функции для поиска элементов в массиве, для сортировки элементов массива, а также применение созданных пользователем функций ко всем элементам массива, разбивка массива на подмассивы и другое
			</feature>
			<feature title="8. Работа со строками">
В данной лекции более подробно обсуждаются вопросы работы со строками, изучаются функции, полезные для решения разнообразных прикладных задач. Рассматриваются различные способы вывода строк, разбивка и соединение строк (функции explode, implode), определение длины строки (strlen), выделение подстроки (strstr, substr).
			</feature>
			<feature title="9. Работа с файловой системой">
В лекции обсуждаются вопросы, связанные с созданием файлов, чтением данных из файла, удаление файла, а также проверка наличия файла на сервере. (Функции fopen, fwrite, fclose , file, fget, unlink, file_exists.) Пример - загрузка файла на сервер с помощью web-интерфейса.
			</feature>
			<feature title="10. Базы данных и СУБД. Введение в SQL">
В лекции рассматриваются понятия базы данных и СУБД, дается краткое описание существующих типов баз данных (сетевые, реляционные, иерархические). Рассматриваются основы языка запросов SQL: операции выбора, добавления, изменения и удаления строки, а также операции создания, изменения и удаления таблицы. База данных MySql. Использование PhpMyAdmin для взаимодействия с базой данных MySql. Обсуждаются основные принципы отображения объектной модели документа на реляционную структуру базы данных. Пример – проектирование базы данных виртуального музея истории.
			</feature>
			<feature title="11. Взаимодействие PHP и MySQL">
Лекция предназначена для знакомства со способами взаимодействия PHP и СУБД MySql. Основное внимание уделяется установке соединения с базой данных, функциям отправки запросов и обработке ответов (mysql_connect, mysql_query, mysql_result, mysql_num_rows, mysql_close). Пример - создание web -интерфейса для администрирования базы данных виртуального музея истории.
			</feature>
			<feature title="12. Авторизация доступа с помощью сессий">
Лекция посвящена изучению вопросов обеспечения безопасности в сети и использованию для этих целей механизма сессий. Рассматриваются: инициализация сессий, передача идентификатора пользователя, регистрация переменных сессии, уничтожение сессии. Также рассматривается настройка сессий в файлах php.ini, httpd.conf, .htaccess. В завершение приводится пример авторизации пользователя с помощью механизма сессий.
			</feature>
			<feature title="13. Регулярные выражения">
В лекции рассматривается понятие регулярного выражения, реализация механизма регулярных выражений в языке PHP, их синтаксис и семантика. Пример – задача контекстного поиска.
			</feature>
			<feature title="14. Взаимодействие PHP и XML">
Лекция знакомит с понятием объектной модели XML-документа и ее использованием в PHP. Установка расширения DOM XML. Обработка элементов XML документа с помощью функций PHP (получение значения узла, атрибута и т.п.) Пример – использование XML-базы данных в качестве альтернативы реляционной СУБД (реализация административного интерфейса каталога виртуального музея).
			</feature>
			<feature title="15. Использование шаблонов в PHP">
В лекции рассматривается понятие шаблона и его использование в языке программирования PHP, а также классы шаблонов FastTemplate и Smarty. В качестве примера использования различных типов шаблонов и их обработчиков решается задача генерации списка документов по таблице базы данных.
			</feature>
		</group>
	</features>
	<images>
		<topimage mini="mini_cert_ru.jpg" full="cert_ru.jpg"/>
		<set title="">
			<group title="Сертификат" height="140" width="98">
				<image mini="mini_cert_en.jpg" full="cert_en.jpg"/>
				<image mini="mini_cert_ru.jpg" full="cert_ru.jpg"/>
			</group>
		</set>
	</images>
</content>
