<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content title="Удостоверение по программе 'Введение в HTML' (www.intuit.ru)">
	<text>
		<p><![CDATA[
		  Курс: <a href='http://www.intuit.ru/department/internet/htmlintro/'>"Введение в HTML"</a> 
		  <br/>Срок обучения: 23.01.2011 - 02.02.2011
		  <br/>Авторы: П.Б. Храмцов, С.А. Брик, А.М. Русак, А.И. Сурин
		]]></p>
		<p><![CDATA[
<b>Информация о курсе (с сайта www.intuit.ru)</b>
<br/>Курс посвящен изучению языка гипертекстовой разметки HTML.
<br/>Рассматриваются основные конструкции языка, приемы разметки и связь с другими инструментами разработки WEB-страниц.
		]]></p>
	</text>
	<features>
		<group title="Лекции" type="text">
			<feature title="1. Общие сведения">В этой лекции рассказывается о принципах построения гипертекстовых информационных систем, определяется роль языка гипертекстовой разметки HTML в построении сайтов глобальной компьютерной сети Internet, определяются формат и структура HTML-документов.
			</feature>
			<feature title="2. Структура HTML-документа и элементы разметки заголовка документа">В этой лекции разбираются типовая структура HTML-документа и содержание его заголовка. Подробно описывается содержание элементов разметки, и разбираются формат и назначение каждого из элементов разметки заголовка.
			</feature>
			<feature title="3. Контейнеры тела документа">В этой лекции рассказывается об элементах разметки тела HTML-документа, подробно разбирается их типизация, назначение и применение.
			</feature>
			<feature title="4. Графика">В этой лекции рассматриваются принципы применения графических образов при HTML-разметке.
			</feature>
			<feature title="5. Таблицы в HTML">В этой лекции подробно рассматриваются принципы применения таблиц в HTML-разметке. Это и табличная организация текста, и табличная координатная сетка, и организованная в таблицы графика.
			</feature>
			<feature title="6. HTML-формы">В этой лекции разбирается возможность взаимодействия читателя HTML-страниц с сервером Web-узла. Подробно описывается подмножество HTML, которое носит название HTML-формы.
			</feature>
			<feature title="7. Фреймы">В этой лекции рассматриваются различные способы фрагментирования содержания Web-узла при помощи механизма HTML-фреймов.
			</feature>
		</group>
	</features>
	<images>
		<topimage mini="mini_cert_ru.jpg" full="cert_ru.jpg"/>
		<set title="Сертификат">
			<group title="" height="140" width="97">
				<image mini="mini_cert_en.jpg" full="cert_en.jpg"/>
				<image mini="mini_cert_ru.jpg" full="cert_ru.jpg"/>
			</group>
		</set>
	</images>
</content>
