<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<content title="Удостоверение по программе 'Основы работы с HTML' (www.intuit.ru)">
	<text>
		<p><![CDATA[
		Курс: <a href="http://www.intuit.ru/department/internet/htmlbasics/">"Основы работы с HTML"</a>
		<br/>Срок обучения: 30.01.2011 - 08.02.2011
		]]></p>
		<p><![CDATA[
<b>Информация о курсе (с сайта www.intuit.ru)</b>
<br/>Курс посвящен практике применения языка гипертекстовой разметки HTML.
<br/>На большом количестве примеров рассматриваются основные конструкции языка, приемы разметки и связь с другими инструментами разработки WEB-страниц.
		]]></p>
	</text>
	<features>
		<group title="Лекции" type="text">
			<feature title="1. Введение в HTML">
В этой лекции рассказывается о языке гипертекстовой разметки HTML, вводится понятие "тег" и рассматривается пример простейшей web-страницы, подробно рассматриваются теги и приводятся примеры их параметров. Рассматривается структура web-страницы. Рассматриваются теги параграфа, заголовка, отступа и способы организации комментария.
			</feature>
			<feature title="2. Форматирование символов">
Этот урок посвящен работе с текстом. Рассматриваются способы и теги форматирования текстовой информации. Рассказывается о способах вывода на экран специальных символов.
			</feature>
			<feature title="3. Гипертекстовые ссылки">
Эта лекция посвящена способам организации связей между ресурсами с помощью гипертекстовых ссылок. Рассматриваются способы разбивки окна браузера на несколько независимых частей.
			</feature>
			<feature title="4. Таблицы">
В этом уроке рассказывается о способах представления текстовой информации в табличном виде, и о применении таблиц в web-дизайне.
			</feature>
			<feature title="5. Списки HTML">
Этот урок посвящен созданию списков, их оформлению и упорядочению.
			</feature>
			<feature title="6. Формы HTML и ввод данных">
В этой лекции рассматриваются способы взаимодействия с пользователем и методы отправки пользовательских данных на web-сервер.
			</feature>
			<feature title="7. Изображения в HTML">
Эта лекция рассматривает возможности HTML по работе с мультимедиа.
			</feature>
			<feature title="8. Фон страницы в HTML">
Этот урок посвящен оформлению фона web-страницы графическими элементами. А также на практическом примере рассматриваются аспекты работы HTML с цветовой палитрой.
			</feature>
			<feature title="9. Дополнительные возможности HTML">
Данный урок посвящен дополнительным возможностям HTML: использованию шрифтов, стилей, мета-информации и сценариев. А также подводит итоги и является кратким заключением учебного курса HTML.
			</feature>
		</group>
	</features>
	<images>
		<topimage mini="mini_cert_ru.jpg" full="cert_ru.jpg"/>
		<set title="">
			<group title="Сертификат" height="140" width="98">
				<image mini="mini_cert_en.jpg" full="cert_en.jpg"/>
				<image mini="mini_cert_ru.jpg" full="cert_ru.jpg"/>
			</group>
		</set>
	</images>
</content>
